%%%% Начало оформления заголовка - оставить без изменений !!! %%%%
\input{my_folder/task_settings}	% настройки - начало 
	
				{%\normalfont %2020
						\MakeUppercase{\SPbPU}}\\
				\institute

\par}\intervalS% завершает input

				\noindent
				\begin{minipage}{\linewidth}
				\vspace{\mfloatsep} % интервал 	
				\begin{tabularx}{\linewidth}{Xl}
					&УТВЕРЖДАЮ      \\
					&\HeadTitle     \\			
					&\underline{\hspace*{0.1\textheight}} \Head     \\
					&<<\underline{\hspace*{0.05\textheight}}>> \underline{\hspace*{0.1\textheight}} \thesisYear г.  \\  
				\end{tabularx}
				\vspace{\mfloatsep} % интервал 	
				\end{minipage}

\intervalS{\centering\bfseries%

				ЗАДАНИЕ\\
				на выполнение %с 2020 года 
				%по выполнению % до 2020 года
				выпускной квалификационной работы


\intervalS\normalfont%

				студенту \uline{\AuthorFullDat{} гр.~\group}


\par}\intervalS%
%%%%
%%%% Конец оформления заголовка  %%%%
 	
	
	
\begin{enumerate}[1.]
	\item Тема работы: {\expandafter \ulined \thesisTitle.}
	%\item Тема работы (на английском языке): \uline{\thesisTitleEn.} % вероятно после 2021 года
	\item Срок сдачи студентом законченной работы: \uline{\thesisDeadline.} 
	\item Исходные данные по работе: \uline{Техническая документация на систему субнаносекундной синхронизации <<White Rabbit Project>>.}%
	%\printbibliographyTask % печать списка источников % КОММЕНТИРУЕМ ЕСЛИ НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ
	% В СЛУЧАЕ, ЕСЛИ НЕ ИСПОЛЬЗУЕТСЯ МОЖНО ТАКЖЕ ЗАЙТИ В setup.tex и закомментировать \vspace{-0.28\curtextsize}
	\item Содержание работы (перечень подлежащих разработке вопросов):
	\begin{enumerate}[label=\theenumi\arabic*.]
		\item Изучить техническую документацию по процедуре калибровки узлов сети White Rabbit.
		\item Изучить техническую документацию на используемые в калибраторе электронные узлы.
		\item Изучить принцип работы стробоскопического осциллографа.
		\item Портировать используемые открытые модули под целевую ПЛИС.
		\item Реализовать модули для проведения измерений при помощи стробирования.
		\item Спроектировать систему на кристалле и интегрировать в неё используемые аппаратные модули.
		\item Написать драйвера для используемой периферии.
		\item Протестировать и отладить полученное управляющее устройство на опытном образце калибратора, при
				необходимости осуществить доработку.
		
	\end{enumerate}
	\item Перечень графического материала (с указанием обязательных чертежей):\\
	 Отсутствует.
	
		\item Консультанты по работе:
		\begin{enumerate}[label=\theenumi\arabic*.] 
		%\item  \uline{\emakefirstuc{\ConsultantExtraDegree}, \ConsultantExtra.} % закомментировать при необходимости, идёт первый по порядку.
		\item \uline{\emakefirstuc{\ConsultantNormDegree} \ConsultantNorm{} (нормоконтроль).} %	Обязателен для всех студентов
	\end{enumerate}
		\item Дата выдачи задания: \uline{\thesisStartDate.}
\end{enumerate}

\intervalS%можно удалить пробел

Руководитель ВКР \uline{\hspace*{0.1\textheight} \Supervisor}


\intervalS%можно удалить пробел

%Консультант  \uline{\hspace*{0.1\textheight}\ConsultantExtra}


\intervalS%можно удалить пробел

%Консультант по нормоконтролю \uline{\hspace*{0.1\textheight} \ConsultantNorm}%ПОКА НЕ ТРЕБУЕТСЯ, Т.К. ОН У ВСЕХ ПО УМОЛЧАНИЮ

Задание принял к исполнению \uline{\thesisStartDate}

\intervalS%можно удалить пробел

Студент \uline{\hspace*{0.1\textheight}  \Author}



\input{my_folder/task_settings_restore}	% настройки - конец